# Отрыто для [обсуждений](https://bitbucket.org/LifeIsWonderful/fuf/issues/3) #
Конечным результатом обсуждения архитектуры должно быть:

1. Описание общих принципов функционала

2. Структура файлов и папок

3. Краткое описание задач (функционала) каждого ключевого файла (класса)

----------------------------------------------------------------------------

# Архитектура: #

1. **Единая точка входа (index.php).** Файл index.php в папке web является фронт-контроллером. Единой точкой входа.
Сюда переадресовуются все запросы:

    * 1.1. Подключаем автозагрузчик классов;
    * 1.2. Определяем рабочую среду (режим разработки/режим продакшн);
    * 1.3. Загружаем в переменную файл конфигурации ```$config = require ...```;
    * 1.4. Создаем сконфигурированный экземпляр класса ```\App\Application```, в котором явно подключаются все базовые пакеты
            в методе ```->__create()``` **см п. 2**;
    * 1.5. Запускаем метод ```->run($config)``` созданного объекта-приложения, передавая в него массив из файла конфигурации.

2. **Создание экземпляра приложения ```(new \App\Application)```**:

    * 2.1. Определяем базовые классы для работы приложения:
        * а) передан массив классов для базовых возможностей - берем его в качестве каркаса;
        * б) не передан - берем из значений по умолчанию.
    * 2.2. Создаем объект-контейнер ```\Meow\DI\Container```, в который помещаем текстовые значения имен классов, которые будем использовать в приложении.

3. **Запуск приложения ```(new \App\Application)->run($config);```**:

    * 3.1. Наполнили контейнер для хранения конфигурации приложения ```\Meow\Config\Config``` данными из ```$config```;

4. **Пользуясь контейнером DI создали экземпляр ```$container['request']```**

    * 4.1. Получили данные в объекте из глобальных массивов ```$container['request']::getFromGlobal();```;
    * 4.2. Осуществили базовую валидацию, полученных от пользователя данных (предобработку).

5. **Генерация объектов-роутов в цикле на основе класса из контейнера ```$container['route.new']->add($parameters);```**,
```$parameters``` загружаем из файла ```routes.php```:

    * 5.1. ```
    $parameters = [
            Путь,
            Метод,
            способы валидации параметров
        ]; (либо сразу добавляем из массива в коллекцию роутов, мне этот вариант кажется предпочтительней)
    ```
    * 5.2. Все маршруты добавляем в коллекцию маршрутов.

6. **Создаем объект-роутер, пользуясь DI ```$container['router']```, в него передаем ```$request``` и ```$routesCollection```**

    * 6.1 Ищем в цикле среди ```$routesCollection``` маршрут соответсвующий ```$request```;
        * 6.1.1. Внутри отсеиваються сначала запросы по методу выбирая те которые могут обработать текущий метод GET POST и тд
        * 6.1.2. Сам роут преобразуеться в регулярное выражение и проверяется его соответствие текущему пути,
        если он совпал , то отдаем роут диспатчеру ( учесть стоит что первый который прошел проверку является найденным и далее нет смысла это делать )

7. Создаем диспатчер. Диспатчер берет то что было передано роуту как контроллер и делает проверку:

    * 3.1 если это Closure или это объект класс которого реализуюет метод __invoke
    * 3.2 если не выполняется п 3.1 то далее смотрим что у нас за строка
    * 3.3 если в строке есть точки ( значит указывает на сервис в контейнере в противном случае там указано название класса контроллера ) ,
     двоеточие отделяет название action ( например ( ```bestxp.blog.controller.index:index``` ) будет искать сервис ```$container['bestxp.blog.controller.index']```
     (он должен вернуть экземпляр класса ) и внутри его искать метод ```indexAction``` ; если указано как ( ```\Bestxp\Blog\Controller\IndexController:index``` )
      то будет инициализировать IndexController и искать внутри метод ```indexAction```
    * 3.4 Если пункт 3.3 нашел контроллер то в ход вступает рефлексия для определения нескольких дополнительны параметров которые может ждать система,
    список таких инъекций нужно будет описывать в конфиге, например если одино из полей метода требует ```\Pimple\Container```
    то туда будет подставлен при вызове метода текущий контейнер или \Meow\App тогда будет подставлено текущее приложение,
    так же дополнит найденными по сопоставлению частями роута например indexAction(\Meow\Application $app, $name) и его роут ```/index/{name}```
    то для обращения по url ```http://localhost/index/bestxp``` будут переданы в метод текущий app и bestxp для name
    * 3.5 вызов метода ( может вернуть либо экземпляр класса Response либо текст который будет обернут в Response и отдаст его уже в ```application```
    * 3.6 если в результате работы 3.5 будет ошибка ( исключение ) создаеться ```ErrorResponse``` в зависимости от типов исключения
    ( либо связанные с 400 403 404 405 ) либо остальные то уже 500+ ошибка

8. Application отправляет ответ ```Responce->send()``` который в свою очередь уже формирует сам ответ ( заголовки + тело ответа )

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

# Дополнительные описания: #

Основа проекта легковесная система позволяющая сделать как простое одностраничное приложение так и мощьную корпоративную среду.
1. Простота архитектуры приложения должна помочь новичкам быстро освоиться и получить базовые инструменты для разработки системы,
а так же должна использовать актуальные и современные инструменты.

Пример самого простого прототипа приложения:

```
    $app = new \Meow\Application();
    $app->run();
```

В идеале мы уже получаем работающее приложение, но которое не выполняет ничего

2. Между инициализацией и run() мы можем сконфигурировать приложение

Например

```
$app->getRouting()->addRoute(new \Meow\Rountin\Route('\', function(){}));
```
или
```
$app->register(new Bestxp\Blog);
```

в таком где в первом случае мы уже дадим приложение возможность обработать простой переход на сайт и вывести какую-то информацию, либо например зарегистрировать отдельный модуль. который решает сам внутри

3. В работу системы нужно иметь возможность интегрировать любые другие библиотеки

Достигнуть это можно через использование composer

4. Управление зависипостями в коде должно происходить через DiС, так как в данном случае мы избавимся от статических зависимостей ( самый ярый пример это Yii фреймворк со статическими Yii::app() и Yii::$app )
, так как подобный код будет жестко завязан и какие-то изменения станут непригодными

5. отображение в проекте выбирается на вкус и цвет конечного пользователя, путем подключения сторонних библиотек либо использование стандартной и ограничпенной, все конфигурирование данной системы, ляжет на работу через DiC контейнейр

## Структура файлов ##

НА первом этапе структура файлов изначально подразумевает разбиение на пакеты для независимой и более простой правки багов и добавления функционала не трогая основные классы

Загрузка подчиняеться PSR-4

Все пакеты как минимум относятся к глобальному пространству Meow

- Meow\Http - Работаем с http ( Response и Request, а так же производные для основных типов ответа )
- Meow\Routing - Классы для работы с маршрутизацией ( Route, RouteCollection )
- Meow\Kernel - Классы основного приложения ( Abstract Application, HttpKernel, CliKernel )
- Meow\Dic -  Все что относиться к DependencyInjection контейнеру
- Meow\Services - Готовые сервисы которые подключают популярные библиотеки

Все указанные пакеты в дальнейшем будут разнесены по разным репозиториям, и правиться отдельно

